［建議/行動］64反對通知書對策

連登仔唾棄支聯會64集會，而家班狗仲出埋反對通知書，集會都冇埋。我地點解唔靈活變通，發揮香港人嘅創意，真正做到be water。

回憶上年嘅抗爭運動，和你拖人鏈、中秋「鐳射槍」賞燈大會、十點鐘窗邊大叫、新年最後8秒「光復香港 時代革命」倒數，一個又一個奇蹟誕生。

64當日，一人一枝蠟燭，就係自己屋企樓下點，放係廣場中進行悼念。抗爭日常化嘅其中一點，就係自發集體紀念社會運動中嘅重要日子，唔止要將抗爭日常化，仲要將抗爭嘅普世價值延續落去。即使香港再次重演一次64，後人都會知道我地所做過嘅事，將精神傳承落去。

悼念，唔單止係對64學運死難者嘅尊重，更可以同時悼念香港因抗爭而逝去嘅各位手足。幻想一下燭光遍布18區嘅景象，係一件幾咁溫暖人心嘅事。

係，你可能會覺得咁做好左膠 好大愛，但最近大家都好似好壓抑，每日睇住班狗無法無天點叫人唔沮喪。大家長期作戰左咁耐，好耐都冇開心過，64當晚用燭光填滿自己屋企樓下，悼念同時提醒身邊人，大家都冇放棄過，手足一路都係身邊。

凝聚力、士氣、毋忘初心、國際關注。呢啲唔係就係連登仔口中成日講嘅「畫面好靚」咩？

路仍然好長，6月7號遊行籌備中，69 612又即將一週年。香港人，我地可唔可以再創造奇蹟啊？

18區燭光行動

抗爭並唔係一朝一夕嘅事，長期抗爭亦相當唔容易。長期戰容易令人迷惘、模糊，甚至無力感越來越重。波蘭人抗共8年將抗爭日常化，有好多做法值得香港人參考。

要將抗爭日常化，未必每次都衝上前線去鬥爭，更何況而家係一個武力完全不對等嘅環境下呢？

五月廣場母親（西班牙語：Madres de Plaza de Mayo）是在1976年和1983年間在阿根廷因為反對政府獨裁內失去家屬的人們所進行的運動。

1976至1983年間阿根廷大約有三萬名左翼學生、知識分子、記者、工人消失，被稱為「骯髒戰爭」（Guerra Sucia）。自1977年起每星期四下午，喪失兒女的母親們靜靜地拉起抗議的布條，在阿根廷總統府前的五月廣場（Plaza de Mayo）繞圓行走。

該組織是玻利瓦爾人民大會的成員。

點解18區點蠟燭唔得？

行出第一步，然後有人跟機，和你拖唔係就係咁咩？

延續抗爭精神

自推

買左蠟燭未？

香港人，不要麻木。

推

和勇不分

點蠟燭、悼念，和理非可以做喇掛？

與其出去比狗咬，點解唔18區一齊凝聚士氣

推推

波蘭人示範嘅抗爭日常化雖然唔係革命形式 但可持續而不會死

點解一個行動post都冇？

push

大家係咪已經放棄抗爭？

推上去

出面太多美國post

唔點蠟燭都可以開着電話個燈

就係樓下空曠嘅地方點蠟燭，你買夠幾千枝蠟燭砌口號都得。全港燭光，狗力可以點分佈？

中秋節都係咁樣點啦

又得姐

冇人推 我自己推

輕輕一推

[行動POST]615全民放假悼念日

做到政府禁售蠟燭

唔錯 幾好 用下新招

抗爭方式需要變換，香港人上年嘅靈活去曬邊？

其實6月到而家個pattern都係民陣吹雞大遊行聚人 然後勇武開始做野 然後記者影一堆扑頭TG相比大家好嬲好嬲 跟住再吹雞過
所以一個百萬人遊行好重要 不過要有不反 應該好難

推到佢地仆街

抗爭唔可以只靠人地國家，我地要將抗爭日常化，將抗爭精神延續落去

FUFU咁多人覆，行動post冇人理

點解唔換個玩法呢？遊行集會越來越高風險，當初和你拖我都半信半疑，但最後係空前絕後地成功。

抗爭唔止一個方法，凝聚力同士氣都係非常關鍵嘅因素。

Push

p

好耐未有一件提升凝聚力嘅行動出現了

敬自由

我同你一齊點

利申，買左蠟燭

搞都唔係搞64啦

多謝你

悼念當年嘅民主義士都ok
但鄰國嘅民主發展真係講黎都嘥氣

點解唔申請埋6月5?

惠帝：「何不食肉糜？」

64係一個契機、一個號召嘅日子，連登仔唔係好鍾意用64民運踩單車去集會嘅gif咩？

悼念唔止可以係死難者，係一個精神、一個普世價值嘅延續。64亦都係支共嘅痛腳，落鳩佢面，同時帶出更多嘅思想，耳濡目染下一代。

支共對香港越來越高壓迫，你想香港成為下一個64嗎？

理得支那人死唔死咩，當然死光最好啦。
呢個係一個抗爭精神嘅延續，推動抗爭日常化。

64關香港人撚事

覺得踩單車嗰條友有朝氣係一回事 欣賞佢 但64係大中華國族主義圖騰 我個人黎講係不了

個po好肥

香港抗爭運動關日本人撚事？

嗰日就係要唱衰中共衰嘢

冇架，其實學生、人民為自由抗爭，被暴政虐殺係他國嘅事，真係唔關香港人事。
20幾30年後嘅香港，抗爭精神逐漸挖起、成長，好多香港人對如何抗爭，何謂抗爭都好陌生。世界各地上都有唔同大大小小嘅民運、抗爭事件，甚至有啲已經成為歷史。

我以前都覺得64集會不痛不癢，但今年 港共政府 黑警首次批反對通知書，我淨係知有啲野唔做，將來就會被遺忘。

唔想香港成為下一個64，或者咁講，即使出現多一次64，後人都會記得我地曾經做過嘅行動同付出，繼續為信念而抗爭。

抗爭精神除左食黃店，仲有好多唔同方法可以日常化同延續落去嘅。

落鳩佢面

如何凝聚人心？如何保持信念？如何維持抗爭的熱度？

六四唯一既作用就係話比香港人知中國共產黨幾咁殘暴不仁
你自己鐘意咪悼念 但港獨就必須同大中華情意結切割

推 18區自己區由附近放燭 花 memo紀念64
放完就走 唔好留低

不過小心火警

不干預別國內政

支那人，死光最好。
借力打力，用64呢個日子，落鳩中共面，又可以凝聚香港人抗爭嘅精神同熱度。而家嘅支那人理鳩佢咩，但日後嘅香港會否成為下一個64，後人又會唔會記得我地今日所做過嘅一切。

壓迫嘅手段只會越來越強硬，將抗爭日常化同長期抗爭精神先係重中之重。

點解64集會會被ban?

空曠嘅地方，附近冇易燃物

行動post 屋企樓下又有乜所謂

好慘 行動post得20評

徐步高平反64可以有上千正評，推到熱門。行動post就留低句「關我撚事」

就係要落鄰國面 我地幫鄰國講64真相 佢咪屌9我哋干預內政 佢咪呱呱嘈越嘈就越係身有屎

支共ban64集會，一張咁好嘅牌都唔上

用蠟燭砌個「暴政必亡」得喇掛？

我推你

娛樂圈、youtuber邊個偽黃邊個真黃可以講到滿城風雨，但講到點樣延續抗爭精神，令到抗爭日常化就冇人理。

冇須對策
我唔係中國人，六四關我撚事
佢哋呢啲低等種族死得愈多我愈開心
六四悼念我就不了，開香檳我可以考慮吓

得罪講句
今時今日既64集會邊聚到人
大家都講緊獨立
覺得去64集會=大中華膠